又贏！美國司法部刑事起訴孟晚舟並提引渡

美國司法部宣布以刑事罪行起訴華為副董事長兼首席財務官孟晚舟，並且提出引渡她到美國。同時美國司法部亦提控華為集團，罪名涉及盜竊美國電訊公司T-Mobile US的商業機密。

中美即將進行高級別貿易談判之際，美國司法部聯合多個聯邦部門召開記者會，公布針對華為、其兩間子公司及孟晚舟的13項控罪，涉及違反美國對伊朗制裁令和盜竊美國公司機密。

美國指稱孟晚舟涉及違反華盛頓政府對伊朗的制裁令，加拿大警方上月1日應美方要求逮捕在溫哥華機場轉機的孟晚舟。孟晚舟早前已獲保釋，美國司法部周一宣布向加拿大當局提出引渡她。

出席記者會的官員包括署理司法部長惠特克（Matthew Whitaker）、商務部長羅斯（Wilbur Ross）和國土安全局長尼爾森（Kirstjen Nielsen）。司法部公布的其中10項針對華為的控罪，包括銀行及電滙詐騙、串謀妨礙司法公正、向T-Mobile US公司竊取商業機密等。

中國副總理劉鶴周三將率團赴美，與美方代表團舉行貿易談判。美國司法部最新行動預料增加兩國的貿易關係緊張氣氛。

國土安全局都有份